沉默是銀 ：謝偉俊劉健儀雙雄智救郭榮鏗

内會選主席停擺半年，本來大家都求求其其唔係好知道發生乜事。 但多得兩辦衝出來 7 之下，社會重新關注哩件事。

熟書朋友自然知道，内會自今個立法年度於去年開始至今，新任主席一直未能選出。 前因後果係，本來應該負責主持選舉會議嘅現任主席李慧瓊因爲競逐連任，由於避嫌所以不能主持會議，交現任副主席 Dennis Kwok 郭榮鏗 負責。 郭榮鏗按議事規則尊重每位議員發言自由，任大家無限度發言，故此開了多次會議依然未能選出新一任正副内會主席。

政府當然不滿 - 林鄭更已經出口術指責郭榮鏗縱容拉布。 但好戲在後頭 - 就係完全唔熟悉香港事務，更莫講話議事規則嘅中聯辦及港澳辦一齊走出來指責郭榮鏗可能觸犯公職人員行爲失當 (Misconduct in Public Office - MIPO) 云云。

我唔去同大家深究 MIPO。 但前内會主席嘅自由黨劉健儀，以及現任立法會議員謝偉俊，都指出根據議事規則 75 條：

//75. 內務委員會

(1) 立法會設有一個名為內務委員會的委員會，委員為全體議員，但立法會主席除外。

(2) 委員會的正副主席須由委員會委員互選產生，任期直至下一會期的委員會正副主席在該下一會期分別選出為止；若下一會期的委員會正副主席選舉是在下一會期開始前進行，現任正副主席的任期直至該下一會期開始為止。如主席及副主席暫時缺席，委員會可在其缺席期間另選一委員代行主席之職。//

一日未選出新任正副主席，現任李慧瓊及郭榮鏗依然係内會正副主席，權責依然存在，故此可以由李慧瓊重新主持會議剪布，就可以選出新一任主席。 當然潛臺詞就是，李慧瓊既然主持會議，就不能連任。

兩辦同政府凶神惡煞，難保真係想控告郭榮鏗又或 DQ 佢。 但劉健儀及謝偉俊的邏輯都令大家發現一點：

假如有人要為内會停擺負上責任的話，李慧瓊作爲現任主席的責任比郭榮鏗更大，因爲是她將自己要連任的利益置於整體立法會事務之上！

所以如果有任何人控告郭榮鏗 MIPO 的話，其他人也可同時指控李慧瓊觸犯 MIPO，實行雙攬炒！ 而李慧瓊作爲建制第一大黨主席，地位之重要肯定在郭榮鏗之上。

要保住郭榮鏗，就要將哩件事廣傳，令親共打手不敢輕舉妄動！

《内會主席選舉風波的二三點觀察》
1) 按牌面，如果李慧瓊放棄連任，重新主持會議，由於親共派當日只提名李慧瓊競逐主席一職，由於提名期已過，所以新任主席理論上會由民主派接任；

2) 萬一李慧瓊不放棄連任，政府出橫手 DQ 郭榮鏗的話，那麽就交立法會内最資深議員凃謹申接任代理主席，依然解決不了拉布。 但這一點正呼應了不少素人，要求民主派資深議員放棄連任 - 因爲立法會内最現在最資深議員按排名是凃謹申，梁耀忠以及石禮謙。 如果石禮謙繼續連任，而凃/梁二人不連任的話，那麽立法會内最資深議員這一席位就會拱手相讓親共派。 在我們寸土必爭的時代，把如此重要的位置讓人，無疑自斷雙臂；

3) 親共派班契弟而家係進退維谷，口裏閙爆，實際上等 "高人" 幫手出橋，甚至其實最想繼續拉布好為自己遮醜的正是親共派。 因爲内會主席的權力極大，負責主持制定議事規則等規矩的會議，甚至要求成立專責委員會研究指定法案等，堪稱 "細主席"。 如今因爲親共派集體失誤，令這個重要位置或拱手讓人，或令立法會停擺，肯定集體恐懼阿爺怪罪。

至於親共派的出路，我估計是李慧瓊放棄連任主持會議，但重新開放提名期，容許親共黨團另推人選 (我估計會是謝偉俊)。 但立法會委員會選舉主席的方式明文要求跟隨選舉大會主席的方式，即有清晰的提名期。 如果李慧瓊這樣處理的話，將會引發司法覆核。 在如今法制下，當然是民主派勝，而且 judicial review 會浪費很多時間。 筆者，留意親共黨團領導人如譚耀宗的言論，說中央可能又祭出人大釋法這尚方寶劍。 筆者粗略查看，估計其中一個釋法方向，會是在提名期上寬鬆處理，容許在特定情況下，主席有權重新開放提名期等。

總之這套親共派自己一手一脚搞出來的鬧劇，到底如何收科真的無從得知。 但要香港的法制每次都因爲這班窩囊廢而被磨蝕，他們才是集體應該被控公職人員行爲失當的歷史罪人。

立法會會期依家得返3個月
由邊個奶共少數派做內會主席其實無乜分別
李慧琼子到依家都仲堅持要參選 繼續俾機會郭榮鏗玩落去
最有可能嘅原因係 呢個係選舉策略意圖用議會攬炒呢個議題激起班藍絲嘅投票意欲